國民黨候選人韓國瑜造勢晚會唱軍歌《夜襲》的 民間團體轟：把自己當「軍頭」，是「以暴力、以武力恫嚇台灣」

【台灣選戰】韓國瑜造勢唱軍歌 民間團體轟：「韓流」係「毒流」

台灣國民黨籍高雄市市長候選人韓國瑜，日前在選舉造勢場合中唱軍歌《夜襲》，隔天同黨派的台北市市長候選人丁守中也跟着唱。台民間團體人本教育基金會批評，韓、丁在造勢時把自己當「軍頭」，是散佈仇恨意識、軍國主義的代表，是「以暴力、以武力恫嚇台灣」，稱韓國瑜掀起的「韓流」是「毒流」。

軍歌《夜襲》的歌詞有「鑽向敵人的心臟」，人本質疑，「是誰的敵人，可以鑽向心臟？」到底為甚麼選舉要選到號召群眾，鑽向敵人的心臟？他們認為韓國瑜這一唱，代表「排除異己，在所不惜」的仇恨意識，他要鑽向心臟的對象，是不贊成他的台灣同胞。

人本認為，《夜襲》的意識形態完全違背民主、和平、法治、人權，是將人民培養成接受獨裁軍事的溫床，將人民推向非理性反應的手法，在台灣內部劃分敵我，撕裂共同生活的感情。人本批評，這股「韓流」是「毒流」，先說不准人民有意識型態，接着用軍歌帶動唱散佈意識形態，都不只是為了選贏，是在為獨裁來臨鋪路，癱瘓台灣人的理智，扼殺台灣的民主，將台灣變成無法抵抗、可被接收的焦土。

有見及此，人本發起聯署，拒絕不准人民有意識形態的意識、拒絕《夜襲》的意識形態、拒絕「毒流」。
台灣《蘋果日報》
<蘋果>